---
title: Salaire supplémentaire
description: 
published: true
date: 2021-06-21T07:04:29.624Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-21T06:46:32.498Z
---

# Salaire supplémentaire

Le salaire supplémentaire est quelque chose qu'un employé reçoit de l'entreprise pour laquelle il travaille, autre que son salaire habituel.

DOKOS vous propose une fonctionnalité appelée **Salaire supplémentaire** pour ajouter ou déduire le salaire supplémentaire d'un employé particulier lors du traitement de la paie. Quelques exemples de salaire supplémentaire pourraient être une prime de performance, une allocation de délégation, des arriérés, des incitations ou d'autres ajustements.

---

Pour accéder à **la liste salaire supplémentaire**, allez sur :

> Accueil > Paie > **Salaire supplémentaire**

![liste_salaire_supp.png](/payroll/additional-salary/liste_salaire_supp.png)

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de créer un salaire supplémentaire, il est conseillé de créer les éléments suivants :

- **[Employé](/fr/human-resources/employee)**
- **[Composante salariale](/fr/payroll/salary-component)**

## 2. Comment créer un salaire supplémentaire

1. Accédez à la liste des **salaires supplémentaires**, cliquez sur **:heavy_plus_sign: Ajouter Salaire supplémentaire**.
2. Sélectionnez **Employé**.
3. Sélectionnez **Composante salariale**.
4. Entrez le **montant**.
5. Entrez la **date de paie**. Si la date de paie pour le salaire supplémentaire se situe dans l'intervalle lorsque le salaire est traité, elle sera ajoutée aux gains/retenues.
6. **Enregistrer** et envoyer.
7. Cochez la case **Remplacer le montant de la structure salariale** pour écraser la composante du salaire supplémentaire sur le montant de la structure salariale. De plus, la case à cocher « Déduire la totalité de l'impôt à la date de paie sélectionnée » peut être cochée si la totalité de l'impôt doit être déduite sur la composante du salaire supplémentaire pour cette date de paie particulière.

![détails_salaire_supp.png](/payroll/additional-salary/détails_salaire_supp.png)

## 3.Caractéristiques

### 3.1 Salaire supplémentaire récurrent

Cette fonctionnalité permet aux utilisateurs de créer un salaire supplémentaire pour un intervalle fixe. 

Lorsque **Récurrent** est coché, vous devez remplir **Date de début** et **Date de fin**. Cela ajoutera ou déduira le montant du salaire supplémentaire pour cet employé dans la plage de dates sélectionnée et cela sera reflété dans le bulletin de salaire de l'employé. Le salaire supplémentaire sera répété chaque mois entre l'intervalle renseigné.

![récurrent_salaire_supp.png](/payroll/additional-salary/récurrent_salaire_supp.png)

